有無人學緊俄文？

想遊覽俄羅斯幾個月，知道俄佬唔識英文
所以學俄文同佢地溝通，難唔難學？
你地學左幾耐先可以同人溝通到？

好易學咋 我諗上返七堂八堂簡單溝通冇問題

exact7ly 就係我想知既野

Lm

但唔簡單溝通就好撚難呢

利申: 同俄妹寫到, 可以連續用俄文傾左五十日
除左查單字唔用google translate
但skype果陣講就好困難
send audio message都起碼要ng三次

變格好癲但好好玩

同佢地msg果陣, 每四句就錯一次變格, 每五句就錯一次動詞conjugation

仲有d字好撚長, 屌佢老母臭西

又拆唔到嗰吓on9
都唔知整到啲字咁長做乜

邊到有得學

喺hku space 學過一排 失敗收場

以前係俄國文化協會學

抵學？

依家呢？

平, 但極度唔重視口語, 狂灌文法, vocab, 50年代大陸俄文系風格
鍾意被填鴨咁就岩晒

原本問過RLC, 但太撚貴啦
以前學生有半價, 但又唔開比新生
$4500一個course, 傻的嗎
而家我打算去烏克蘭學返兩三個月
一個鐘$9港紙, 正到pk

priveot

德文笑而不語

但計計埋埋唔會好貴？食宿呢啲

差唔多長
德俄巴打

Cyka

on9 我肯定咁話比你聽德文字長得黎極易拆
俄文冇得拆，難好多
利申：德文C1／2, 俄文B1

食宿肯定平過香港幾廿皮啦
你諗下人地平均月薪千幾蚊港紙
可以幾貴
但要有門路租屋
呢樣最難

Привет. Рад познакомиться с русскоговорящими гонконгцыми. Как дела?

我成日都舉一個例子
Sehenswürdigkeiten
достопримечательность
德文咪就係簡單既Sehen + Würdig + keit
但俄文除左你見到舊примечать之外，其他野都唔知做乜鳩
當然你可以話-тельность都係同-keit一樣係常見字尾
但俄文係好難估到幾時會出咩字尾
但德文ig基本上都一定跟keit
Genauigkeit, Gläubigkeit 等等
但俄文個字尾
仲有個досто, 唔特登查字典，俄羅斯人都唔知係乜

德文你邊度學？

Привет братик. Я узнаю твое имя но уже забыл где я тебя видел
Ты учусь в настоящее время в языковой школе в России да?

柏林某大學，跟住某小城市大學

Cyka Blyat

Если только бы у меня был такой случай...
Учусь только в RLC.

有神請拜
俄文約B1/2 睇問題唔大但講就淆底
德文就開始B2

Мне тоже, братан! (俄文似乎解巴打）

Сейчас я думаю о том, может быть летом я буду учить русский в Украине - это очень дешево (HKD 9 в час) и у меня есть украинская подруга там, с которой я каждый день пишу. Я хочу с ней встретиться.

Украинская подруга
不過B1既各位係點上去
宜家覺得自己差不多A2
睇紙媒明一半 但都係覺得識唔夠字

подруга = 女性朋友
唔係女朋友

其實點解好多學俄文嘅人都識德文
其他語言個conbination好少見

девушка

可能多二戰軍事迷毒撚，覺得呢兩個邪惡軸心好型掛

Но я стараюсь, чтобы она стала девушкой моей перед тем как я вернусь

有冇啲學溝通

здравствуйте!

係俄協學過兩期

點解去鳥克蘭， 唔去俄羅斯？

1. 平，俄羅斯邊到做到一個鐘堂9蚊港紙呢個價
2. 上面講左啦，我係果邊識個烏克蘭妹，想去見下佢

而且基輔係講俄文，所以都有得浸

以前學過 不過聽聞宜家初班轉左人好少少
中班一向都係俄妹/嬸教所以幾多機會講

有妹架？我係嬸教
不過我覺得同學水平係學幾多野既關鍵
俄協呢樣係弱項

不過淨上語文班效果快好多
加油